[神奇！] 一張圖解釋點解返工咁塞車

係非洲每六十秒等於一分鐘

巴士嗰邊霸左兩條線但冇車行
資源浪費左

睇個時都有諗 根本係

如果sole係巴士 就唔會塞

地鐵路軌 每兩分鐘先見有架地鐵行過

資源浪費左

神奇！你呀媽係女人

搭鐵啦

班私家車撚仲鐘意郁啲就炒車

所以其實想講係
點解而家返工時間一日塞過一日
又容易炒車陷路富貴

原因係私家車比例一直上升緊

而作為最高智慧生物
連登仔日日除左出n個post講有幾塞車
又一面屌柒港鐵好撚迫之外

無人諗過以上種種問題
都係源於呢個阿媽係女人嘅原因

利申：大西北撚

就算一條馬路有六條行車線
上面再多私家車行
都只不過同一部巴士載嘅人一樣多

但巴士地鐵都好閪 利申的士uber撚

你同班撚樣講道理阿

個個高官都坐私家車理鬼小市民咩

依加個個男人都要架車
基本身份既身份象徵
冇樓都要有車
人人都咁諗唔爆就奇
利申 唔打算買

而且個問題係九龍新界無得避

地鐘都迫到西啦 講經

還差一句：令全港人都驚呆了

唔知有生之年有冇機會見到地鐵車頭貼車尾

買車唔係問題 你有錢鐘意咪買

但香港真係無必要咁常用車
番工既話都係搭巴士/鐵啦

有無諗過係土地問題 香港已經夠細

不嬲都係私家車阻9住曬
大家一齊攬炒一齊塞

好彩返工返得晏
唔係都要做狗迫地鐵

根本只有令私家車成本再提高

先可以趕絕班人渣車返工

屌 幾時道路收費

你諗下

圖中私家車4條線裝130人 巴士1條線裝650人
4：1線分配，成條加埋裝 780人

將其中1條私家車線轉成巴士線
3：2線分配，差唔多1400人

即刻條路效率多左一倍

可唔可以學倫敦、新加坡咁繁忙時間收重稅？

但係有唔少人靠貨車搵食，但係張圖又將佢地計入阻塞交通到

有陣時巴士埋站埋得衰都擋左半邊路

驚塞搭地鐵

美國囉
唔好見咁多車 效率仲差過香港是但一條隧道
架架車得一個人兩個人

睇番上面車輛流量既數據啦

著左一半都係私家車，貨車只佔少數

70架 無計搵食車貨van同的士架

揸車撚不願面對

根本係香港城市設計無預到每日+150個人

故障就rip

兩個字解釋點解咁塞車
港女

因為香港係有錢人話事

女人真係唔好渣車返工

成撚日見到朝早炒車既係女司機

你試下再串揸車撚

信唔信揸車撚又拎彌敦道嚟講

知唔知點解巴士埋站埋得衰?
主因都係私家車違泊
再唔係就dc9霸左個站
結果條路個效率低左
我諗絕大部份既巴士司機都唔會貪方便而埋站埋得好求期

揸車係點到點 巴士就做唔到

塞車唔一定關炒車事

係
東京唔少人有買車 只係返工個個坐鐵 咁咪無問題
車多數都係假日去箱根江之島同d郊外地方玩

都唔對等
好多巴士都塞唔滿人
退一步當65個啦
不過都係多過私家車

tragedy of the commons
大家都想最快 結果咪一齊塞住

的確啲人泊車會頂到巴士離站嘅空間

同樣一張圖，話比你聽點解咁塞車

咪叫班渣車撚講囉
我可以拎吐公黎講
四線行車 兩日一小撞 三日一大撞 唔撞先係新聞
全部都關渣車撚事
有冇諗過香港私家車問題真係好嚴重?

一方面啦，但事實上peak hour都好多人逼地鐵逼巴士。所以個核心問題應該係：香港太多人。

屯公same feeling

吐公設計已經比屯公好好多 每次TA真係多得班渣車撚唔少

經典圖
如果用香港雙層巴嚟比仲震撼

喺自己車度塞都好過同成班人企喺度逼

連登班窮閪揸唔起車係度發惡
屌我買架車唔拎黎揸拓柒咩

冇車溝女會輸蝕啲，要靠其他嘢補返。

學大陸單雙出行啦！

我有車點解要同你班賤民迫巴士？

鬼唔知坐多啲公共交通工具又快又環保咩

有無車都拉都去社會身份象徵

我有錢 咪買架車代步囉
唔通迫巴士地鐵咩

太多人改變唔到，叫人揸少啲車就做得到。

新加坡一早已經做緊哩樣嘢 係香港有錢就咩都得

多左人揸車 點解地鐵仲撚迫過以前

關溝女撚事咩
你諗野咪撚咁傻閪啦

一講道路要收費
幾多揸車撚出嚟發窮惡
嘈收費之後揸車會變成有錢人專利

我講嘅係事實，留意我冇話買車一定係為咗溝女，一樣有女人揸車。

多左人揸車 ＞ 塞左 ＞ 巴士慢左 ＞坐鐵

叫d 老細唔好渣車囉

石頭個石 石子宏個子 石子宏個宏

咁你架車用個條路使唔使錢起 地價點計
廢氣排放又係大家食
俾錢不過係正常

講到d人唔揸車坐地鐵巴士就一定有位咁

其實如果政府諗d方案出黎 我諗人多都唔成問題
先收私家車重稅 例如首次稅 道路收費 續牌費 乜撚都加
減低私家車數量 然後廢撚埋個保鐵政策
大力發展其他公共交通 等港鐵 巴士小巴個比例平衡翻其實就ok
私家車小左既話 道路公共交通工具需求自然就上升
巴士就可以再重組路線 加班etc...
到時路面交通就會小左好多 因為多左更具效益既車係路面而小左好多私家車
增加左公共交通同道路效率

根本就太多人

有市場需求自然會增加供應，好簡單道理嚟

根本就係

1架A380最多坐800幾日
1架320都係百幾人

所以？

所以唔係個人問題
無人唔想買車架

就好似個個漁民都想每次捉多d魚
大家都越嚟越大隻船 越捉越多
最後個海無晒魚

只係而家個trend繼續落去
終有一日返工就好似中國新年d公路塞到行唔到

得一條行車線 30米一個巴士站 40米一個紅綠燈
唔塞車就奇啦

坐慣巴士

冇人話唔俾買車
但係繁忙時間少啲私家車多啲巴士喺條路度對大家都好
咁塞法揸車都唔係好過癮架咋

算把啦，呢個社會就係咁，有錢自私係應份，諗下點樣用集體力量改善社會就左膠，無眼睇

解決塞車呢個market failure都好經濟右翼架

82定律
2成人擁有8成資產
8成人擁有2成資產

你做到架架巴士都坐滿650人我話你叻

點都好過10架私家車坐40人

番膠登溝女啦死傻閪

每年牌費十萬起跳最好，太多窮撚假日撚

搵到錢 買架車爽下 番工吹下冷氣都要比D 迫巴士地鐵既沙甸魚歧視 都幾慘

根本d 人買車原因唔係為方便返工，因為點搭的士都唔夠養車貴

私家車坐到四個人仲難過見到巴士坐滿
一人私家車多過乜

有統計 私家車平均人數係坐1.4人
張圖2個已經比多

新加坡好似就係咁
一開始買車唔計車價要比左幾十萬港紙先
好似係幾年牌費路費要你一次過比

唔計稅
買車前要投個十年期證返嚟
個證俾你擁有部車十年
而個證差唔多30萬港紙

再加埋首次登記稅貴過香港
想買部collora玩 準備定80萬港紙

垃圾政府嫌巴士太多, 整個巴士配額
依家私家狗太多又乜柒都唔做
正一仆街冚家剷
私家狗運吉署我屌撚死晒你哋啊

揸車有揸車方便，的士有的士方便，唔係時時刻刻都有的士即刻上到，揸車搵位泊車亦麻煩。

估下運輸署自己有幾多人揸車

都唔明個撚個都揸車返工
條路根本容納唔到
朝早見撚到女人揸車已經有d 躁

返工直情唔撚行路面

主因咪又係因為150個支那夠落黎搞到人太多

我負擔到架車，仲點會想同人迫地鐵迫巴士，仲要迫唔上等多幾班。想搭的士又唔過海，Uber又話犯法。

每日冇150個支那夠落黎，巴士地鐵少啲人坐得舒服啲，我相信大部分人都唔會再揸車返工。

利申：喺美國有揸，但香港唔會

82法則

屌你老味唔怪得大埔出沙田咁撚塞

講到尾唔抵得人地有車 睇留言好彩香港無民主

應該要増加私家車成本
日日返工放工咁多車
啲仆街直路都可以炒
要加炒車懲罰

去曼谷揸轉車

根源：150隻

最簡單 整條巴士專用線

揸車L:我有權揸私家車
你班窮L冇錢買車就係度葡萄人

香港人

香港太多有錢人養車
要佢迫巴士地鐵，不如叫佢死

一早要好似新加坡咁私家車管制啦

巴士同鐵路一樣係集體運輸
係運輸署十幾廿年無大搞過巴士綫
又冇控制私家車增長

隔離新加坡
唔止係咁加長巴士專綫
有裝埋車cam捉私家車偷雞行專綫

賣油配給制
實名登記

私家車就只計2人 巴士就計坐滿人
好野

淨係私家車計坐4個人 呀唔好
計每部都7人車坐滿 而巴士只係計坐一滿人咁好未？
條數都誇鳩張啦 不願面對

有幾多架巴士真係會坐滿 咪笑撚死人啦

一部巴士 兩部半私家車咁長
如果繁忙時間喺屯門公路或者獅隧
俾你揾到部巴士少過十個人咪當你贏

繼續spin

依家就係計你七人車坐滿
巴士計坐一半呀
比晒著數你嫁啦

事實係朝早返工時間
私家車上面既人得一兩個
巴士唔滿都起碼七成人

我講緊上邊條數計得咁撚on9 走來跨大個數呀
鬼唔知巴士運載量高過私家車咩

冇錯 所以呢個政策嘅唔好處就係public acceptance

如果真係照你講咁計 你好心自己去下個答案先

如果所有人坐巴士 埋站落車咪一樣要時間 咁落車耐左 又要等落客 基本上一鳩樣

我好d，你搵到十個冇人坐嘅座位都當你贏

樓豬 麻煩你用返上面條數幫佢計計
私家車每部都係七人車坐滿
巴士只係一滿半
比晒著數私家車撚 睇下計出後條數點囉

私家車多係真嘅，但香港啲道路設計都好大問題

Up乜撚呀你

隧道已經有晒收費 有晒攝影機影車牌
其實道路收費同私隱問題一早有

不過由政府做 成件事變柒

圖中話5部巴士 70部私家車
巴士當一半 私家車全當7人坐滿

呢個係合乎現實既估算wo 你估佢真係一架一架慢慢數呀？

你由佢spin啦

算唔算係二八定律

如果真係要計 一係就巴士計8成滿 私家車計2人
一係就計大家最高運載量
唔明條數點計計得咁on9

叫你去計計數先出來7呀

點計都係私家車載客效率遠低巴士

個計法係用誇張咁計又好 實質咁計都好
個結論都係私家車太多嫁啦

屌 依個係人都知
只係個數用咁既方法去計來跨張個結果

你提出質疑 但要我去計數去支持你既質疑係對或錯
On9嫁你？

計好數未呀？
唔係話針你 但咁簡單都搞錯 就真係幾搞笑

我一開始只係屌 咁計法明顯係想誇張個結果

利申 車牌都未有

最合乎事實係私家車計1.4人，巴士計八成滿

不過張圖個計法一樣貼近實際比例
140/(140+650) = 16%
再睇下細字quote個報告寫17%

誤會黎姐 打和啦

我都唔撚明你咁執著個計法做乜鳩
誇唔誇張會改變到私家車過多既事實嫁？

渣車返工撚，但係返新界

都唔明，點解港島返工都要渣車，簡直攞苦黎辛，你話一腳到都ok, 日日咁塞法，塞到有精神病

我提出質疑？ 你睇返我第一回覆
斬釘截鐵笑緊個計法on99
係你個傻條走出來講咩巴士計一半 私家車當7人坐滿
叫人計數

條on9數 我諗得on9仔先會計錯

我笑緊個計法on9 關你撚事咩
係你自己要quote我
要用數據來大鳩人 好心用公平既數據去比較

係你提出話計法on9誇張嘛
咁我咪比個建議你將數值調整囉
你調唔撚調個結論都係一鳩樣嫁啦
誇乜撚野張姐 國際賽期好撚得閒咩你？

唔撚quote得就死去facebook出status啦

講返正經野
呢排聽完個talk
香港car ownership算好低，public transit usage好高
所以多私家車唔係取態問題 係真係太多人
意思係我就算以咁低嘅car ownership ratio, 道路上仍然岀現好多私家車，同時間巴士同地鐵等public transit已經逼爆
有理解錯請屌

你係d數學差成咁 跟你既講法去調
70部7人車 運載高過5部半滿巴士呀
你柒夠未

計我話根本係道路規劃問題

兩架半私家車係一部巴士既長度
拎70部七人車去同5部巴士比

唔知點解見到呢句爆笑左

條數你出架 你係咪on撚9
70部私家車同5部巴士
都係樓主張圖出

完全唔關我事 你柒夠就返波台啦
我第一次見人計錯數重聲大大

當樓豬已經重新定位私家車同巴左係路面佔既位置之後
仲要去質疑第一個計法on9同誇唔誇
要引起注意不嬲就係要用方法去吸引人注意力
圖入面同樓豬講既一架私家車得2個人坐都係事實
人數調整但車數量用返開post張圖實係你贏

講撚緊樓豬提出既兩部半私家車就係一部巴士既路面佔用長度黎計
點撚知你會除左字又打撚錯但原來連post都冇追淨係拎住開post張圖黎講

終於有人識講人話
上面屌私家車個班細蚊仔真係

香港道路規劃真心做得唔錯
香港地少 路窄係應份

推一推 on9真係冇藥醫
自己睇下講自己講過咩

邊撚到有樓主份 咪撚屈落人地到好唔好

離唔開人太多同埋土地問題

炒車一次搞到塞車就釘牌
可以有阻嚇作用,又可以令班慒撚消失一排

人太多未必關事
如果公共交通有流暢運行，接駁得好
不至於有塞車問題
唔開放公共交通市場
令到營運者毫無改善理由
你入多間巴士鐵路公司
佢整d線路幾山卡拉都有人坐
成本係私人
受惠係大眾
私家車多又負載少搞到效率奇低
只要整到行街唔洗點等就有車去晒唔同地方
就無私家車存在價值
道路規劃點可能將原有幹道擴闊？
用來起樓好過啦

住得遠又開車返工個啲正仆街

我知你實話係你留完言樓豬先咁講
問題係樓豬係你留完言之後就即刻覆你兩部半等如一部巴士
你咪又係繼續死撐同spin

再講 返工時間會撚有巴士唔滿咩
咪撚玩啦

要返工份糧黎頂就咪撚學人住咁遠啦
本身經濟已經要靠份人工 仲學乜人養車
真心覺得柒
仲阻住啲平民打工仔時間
住得遠根本就大把交通選擇

終生停牌算啦

其實佢地話有個錢買返架車自己他條涼冷氣咁塞都好過搭公共交通工具咁塞又唔可以話佢地錯
有得揀邊個想揀逼巴士逼地鐵
等車又等到on99咁

牛肉乾加價都俾人插到改為淨係加啲啲
仲邊有可能實施道路收費

講到好似如果唔揸車去搭巴士 啲巴士公司就一定會加班比你搭咁

利申 住新界冇地鐵地方返東九, 返屋企果部車每日得4班, 咁多年黎都係飛站上唔到車, 由一開始日日屌去到依家揸車, 情願塞龍翔道都好過車都冇得上
有得揀好想日日揸車咩, 我都想放工可以坐巴士訓下, 係九巴唔比車我搭呀

屌你老母九巴40P肯全日服務未呀

過多紅綠燈同巴士站

關撚事
每日150隻蝗放落黎
即係每日條街多咗架巴士呀
政府繼續引入所謂既專材起多十鳩幾條路都唔夠啦

可唔可以限制某啲繁忙時段唔比坐私家車

塞咪塞囉有咩咁閒

你係香港可以揸架車去邊 揸返大陸呀？

塞車過癮過迫地鐵

香港全世界人口密度最高
睇車主比率之餘 仲要睇埋人口土地比率
地方大 你一人一架私家車梗係冇問題
你地方細 路又窄 人又多 就算得一成人有車都會死

好奇想知樓主讀咩科出身/做緊邊瓣工?

想知多啲其他城市既規劃

你係咪on9？
自己去追post 啦
我留完言你即衝出來柒
關樓主撚事咩

人口密度太高，地又無位住，車又無位行
樓你話起到高一高，車而家都要靠增加密度黎解決問題
萬一都係唔得，係上層企人定再開多層？

香港既購車成本，已經係全球數一數二
點解車價咁貴，都咁多人買車？
係香港人有錢得滯，不斷進口新私家車
定係公共交通係仲有問題，焗大家買車？
東京私家車比率低，其中一個極主要原因係佢既超級高效鐵路網
你要汽車比率低，你就要有東京級數鐵路
而家市區樓價貴，焗鳩住D人搬入大西北，大東北，東涌呢D牛屎地方，先有理想少少又頂得順既樓住下
自己工時又勁鳩長
你寧願一日花成三四個鐘落去公共交通到
還時比得起既話，用錢買返一兩個鐘睡眠或親子時間？
汽車數量係取決於大家既時間成本
你要汽車數量低，一係你要減低大家時間成本，但香港有可能咩？打工既有幾多個可以做到打工皇帝咁款？
一係就減低公交時間，即係大家可以住市區，或有極完善鐵路網，住無雷公咁遠都可以好快返到屋企
香港第一個問題，就係人口政策失控，揀唔到輸入乜人口
香港第二個問題，就係土地供應係地產商話事，佢地大量屯地，起幾多樓，賣幾快，土地哂幾耐太陽，都無土地空置稅加快房屋供應
香港第三個問題，就係失敗既交通政策，鐵路起得慢，或者有限覆蓋，你咪比村巴去滿足市場囉，但你又要各樣交通工具都要玩專營制度，你又管得唔好，變相養左班炒牌照，缺乏競爭，無心經營既人
去到最後，以上三件事嚴重扭曲，就瘋狂加汽車登記稅，燃油稅，抄牌，業主跟風加車場租金，點解香港購車成本咁高，都有咁多人買車，係因為頭三個問題已經錯得好離譜，所以架車養得幾貴都好，大家都焗頂，去到最後馬路一到上落班時間就好撚塞攬炒
根本香港就係極權資本主義下既完美地獄鬼國
你想知地獄係乜野樣，過黎香港睇睇就可以
所以自殺既人真係好撚ON9，跳樓只不過係地獄A轉左台去地獄B，要上天堂？賺錢移民退休啦！

臭鳩巴士塞住唒條路

咁點?

香港人唔想同人逼

繁忙時間 巴士地鐵都係迫爆人
私家車都已經咁多
最後問題都係 香港太多人

如果巴士地鐵可以舒舒服服
有邊個真係想渣架車番工
可能都有 但一定小過依家

道路收費去引導返公共交通

繁忙時間加幾倍私家車隧道費/增設道路收費 應該可以減少3成私家車

好心就咪撚揸車返工 塞撚住哂 假日先慢慢揸啦dllm

老老豆豆如果你知道渣車又係塞，逼巴士又係塞，逼地鐵等幾班車都上唔到，你會揀邊個？假設你有閒錢俾油費，傻閪都揀渣車啦

香港唔同東京，東京鐵路交通太好，D人真係會因為方便而坐，所謂既逼其實都冇香港咁嚴重，因為佢地做到分流，由A點去B點可以有幾條鐵路線選擇

但香港係濕9，個鐵路網好單一化，地鐵一壞係要轉坐其他路面交通，而路路面交通又老化，舊區街窄，隧道低估將來使用量，規劃好失敗

政府用消極方法提升車稅減車流量，但都冇乜用，估計推左道路收費，初期有作用但好快又回彈返

另一方面，你諗下如果班渣車撚堆晒去坐巴士地鐵，呢鋪仲唔仆街死？路面係暢通左呀，但交通工具本身都面臨飽和，再加多幾十萬人落嚟用，巴士加班都食唔晒啦，地鐵大站應該逼到上大堂

跨區返工先係原因 , 圖中全部人都係出緊市區

因為有女人揸車

公道講句
有啲地方係冇巴屎或者行好耐先有
而且搭巴屎經常要轉車又慢
有錢嘅自己揸好過

香港平地少
太多進口中国人
私家車多
用公共交通既人亦多

所以：趕返班中国人返中国，應該可紓緩道路擠塞

返工放工繁忙時間，應該禁止私家車使用屯門公路

成班屍家狗俾負皮

而家觀塘綫晏晝兩三點都勁多人，有時好彩有位都唔敢坐，驚比人批鬥

坐巴士上層又頂腳，下層又係唔敢坐，理由同上，而家又多後生揸chok到仆街

前日坐的士，想話閉目養神，個的士佬同我唱歌，瞓覺聽住陌生人把聲真係好撚討厭，要我開聲屌你收聲就老土啦，好，我唔瞓睇片，又係咁望倒後鏡，好似我嘈住佢老人家咁，我屌你老母你收緊我錢你知唔撚知ga

連登仔有咩高見教下我點做

我就算有錢都無諗過買車

因為你未試過真係有錢
大大聲話人知自己係窮撚
真係連登仔先做得出

政府好似喺好耐之前已經呼籲緊市民乘搭公共交通工具 唔好揸車㗎啦 根本路面就係多得呢班私家車撚 搞到成日都塞車 有啲私家車先載得嗰兩個人又塞喺度 不如畀返多啲位 塞架可以載幾十人嘅巴士啦 不邊有人理呀？喺繁忙時間仲要揸住架私家車阻住晒 都應該係啲自私撚㗎啦

聽過有私家車車主話香港塞車既主要原因係D巴士塞住囇

巴士會停，有時繁忙時間幾架巴士停一個巴士站，已經塞死條路

班私家車撚自撚私

日撚日都塞

二手車太平，加加埋埋所有雜費

4皮就有車出

惡性循環黎
地鐵巴士舒服唔迫既話
我諗大部分人都會搭
而唔會花一筆養車
朝朝搭地鐵搭到好似運豬咁
講真我都想出部車

出囉，最好越多人出越好

著名既二八法則

所有cc既牌費加三倍 所有主要幹線都收錢
抄牌價錢加一倍兼扣分

利申 渣車 但比得起錢

好似英國咁立例，繁忙時間揸車經過某啲街道就要罰款

商業車輪15年退役 私家車10年退役

你鐘意啦
我有我坐喺車慢慢嘆
你有你同啲c9廢中鬥迫鬥企

太多人先係根本原因

香港人咁為他人著想就天下太平了

搭左成30年屯公，私家車愈來愈多

成條公路點整都無用，因為太多私家車
要解決只有繁忙時間行屯公收$50-80
班濕鳩車一定唔會出現

有能力買同揸車點解仲要同你地逼巴士地鐵？貪佢辛苦咩，我揸架車開大個電台播下歌，坐又坐得舒服d，如果唔係搵咁多錢做咩姐。

Sure部部巴士都130人？
隧道口塞車係因為on9政府唔推auto toll
成咋on9係度排隊等找錢

巴士線真係好緊要

唔揸出去我買架車托7咩

有無巴打可以分析下香港仔隧道
點解可以垃撚圾到咁 成條時光隧道咁

西隧咪收緊

香港咁細，行唔都到

隔離勁多post搵得個三幾萬都話要買車啦
根本香港揸車成本唔高，一大堆充大頭鬼

遲啲換信號 啲車密咗分分鐘真係見到

30歲人仲依賴公共交通工具

最好全部多過一條線既路 都整巴士線 等班揸車撚自己塞飽佢

因為香隧一出就直通紅隧銅鑼灣東廊
呢三邊一香啲車倒流就條香隧就仆得街

美國有d地方就係咁
私家車有私家車塞
巴士有巴士行

你班撚樣唔肯買車or 買唔到車就叫人坐公共交通工具，人地d 錢點使關你地咩事姐，香港地連揸架車仔都要比你地屌。如果真係冇本事的話，未死死地去坐巴士地鐵lor。

應該禁私家車

屌，政府收返哂所有隧道，䌓忙時間加重隧道費，十萬蚊一程，問題即刻解決

隔住個moon都感覺到你陣毒氣
鬼有女同你坐咩 呀婆都要考慮下

你係勁有$ 就唔洗peak hour先番工la 老細

美帝
根本為成個社會好 一定要解決呢個問題

大城市咪一樣塞到仆街

因為私家車係點到點，巴士咁多站好撚慢

根本屌人揸私家車個班係冇本事買車，學留上話3皮香港都買到車啦，個班死窮撚連3皮野都冇真係慘慘豬，成班死窮撚根本仇富心態。

渣車唔洗同班廢老逼幾開心

正如屌住house既人浪費土地

大佬你影響我，日日塞到搭多半個鐘車

利申；sunday driver

發窮惡

彈性上班時間

咪係 就算塞紅隧呀
起碼自己一個坐係車到聽FM先

你成世坐巴士啦

幾大揸車，你塞車企係度，
我塞車坐係度仲可以聽歌聽收音機食埋野都仲得

你坐地鐵都係你經濟姐

咪係 塞完食完飯
同條女講今晚上大山啦喂
上完再直落b仔

行西隧我都唔肉赤啦
你班公交撚慢慢同c9廢老迫

私家車多唔係問題
問題係你班on9車撚 hi花少少就停撚晒係到on99塞住條路
跟本車係工具 工具會損耗係正常不過既事 你買部電話都唔期望可以用到千秋萬代啦下化
不過明既 你先搵得個兩三萬 要日日捱麵包先買到架車梗係心痛d既

無話唔得
所以主要都係想屌政府
私家車牌費燕梳進口税太平
加道路收費，10年強制退役就啱架啦

係要翻工揸出黎呀

仲要好多車位又比唔起要泊街
塞鳩住我我就實報警

塞車其實好浪費時間資源

因為要屌西要有車有樓，咁男人咪買。
個結果就係咁

hi花小小唔停係到俾人告hit and run嫁傻系

大埔越嚟越多

其實資本主義就係咁，小部份人霸大量資源

你班冇車葡萄撚負評我呀柒頭
成日一上人車左開右開人地d野
又係到開窗又係到食野
你地真係岩坐公交

傻系假日撚

當兩邊都覺得無咩事既時候仲有無人告你啊傻系

其實要幾自戀先覺得揸車好威威，其他人好葡萄

屌 呢個真 通街都見到d車泊過夜

咩叫兩邊覺得冇乜事
宜家有車cam的，你知唔知乜黎
人地有權事後向警方告你

繁忙時間唔揸車係常識

冇話威 但多你d野就多你d嫁啦

根本係巴士on9，太多站又兜路，搞到搭巴士係哂時間
平時搭巴士要個半鐘，渣車要半個鐘

人地話撘巴士可以有女坐佢隔離

點知係廢中坐隔離

樓上班揸車撚咪縮呀

中環一般打工仔就算買得起車都比唔起中環停車場
定係其實好多人都有錢比得起

有日泊的

牌費加3倍 道路收錢 又貴得幾多
當行東廊要十蚊 都冇乜影響

個post好撚酸，唔撚順氣未自己努力D，本事D買架私家車頂番D人轉頭lor

俾個學牌佢地

根本就係佢地養唔起車

大幅加私家車牌費+車稅囉,以前不嬲有錢人先有車

講緊塞車因爲私家車入場門欖低，太多人揸搞到條路overload
酸乜鳩
我係香港的士出入，但塞車真係好煩
唔關揸唔揸、頂唔頂鳩人事

佢地可能好想坐私家車嫁
咪踢爆人啦

全世界地方都塞車啦
你坐緊架的士都係道路原凶塞車之一

我真心想講如果巴士路線唔係咁閪，應該會多d人搭巴士

一行電子道路收費咪解決到
講咗咁多年得個講字

點解要坐的士阿，坐巴士麻

全港的士牌得18000個
私家車牌59萬

電單車友 表示 私家車 阻住地球轉, 由其D 頭燈光到pk 既車, 黑人憎都爆

冇乜影響就唔會政府建議咁多年都唔敢真正上立法會
執行有幾難 不過好多車主即刻嘈

又會咁好彩俾佢截到香港的士

當的士路邊停車揀客盲？

第日搬返返黎香港長住就會架喇

街邊太多人與車

口說揸車不了但自己又走去考車牌

唔好咁多廢話。話要加錢 令揸車人流下降嘅人一定係無車 加果幾千銀一年 影響到揸車嘅人？
根本源頭係係政府公路規劃到
就算真係過多私家車 咁第一批唔揸得就公居屋先 到時唔好話人權問題

宜家d巴士乘客好恐怖呀屌
點解要揸車 原因不用多講

返工坐巴士應該有呢個體驗

返學日子, 一定塞到仆街
非返學日, 就好順, D家長私家車唔見哂

代表D乜? 我窮撚唔知~

同埋d貨櫃車行得好撚慢呀

比架車你唔識渣有撚用咩
點解日日塞到仆街
咪有班儍閪唔識渣車囉
渣架車出街好似舞龍咁舞
雙黃照停黃格照停雙白照cut
迴旋處唔識入唔識出
一見巴士cut線就督油封9人地
連大直路都炒得車就咪學人出嚟渣啦

巴士線轉做全日吧啦

路越多，私家車只會更多，因為個個買唔到樓走去買車

不如收少d人好過啦

大時大節前後返工好明顯
少左私家車，平時要個半鐘車程可以縮到一個鐘唔洗

其實搞個apps 比d乘客input 佢地個目的地 再計算出最efficient 既路線 有無得諗

內城區/CBD又可以點規劃呢？

香港自由嘛
咩都限養豬咁咪又嘈
陳展鵬趕豬叫人咪嘈呀

呢個po好多窮撚

八二定律只係自証預言黎

同小朋友

買車養車有幾難姐

用下腦喇，依類「倒果為因」既都叫「法則」﹖

揸唔起車就酸人

一直都係因為繁忙時間都大量私家車令到塞車問題愈黎愈嚴重，三架私家車嘅位置已經可以放到一架巴士，畀盡你7人車都7:130

依樣真香港人hi到少少就要捉住條友嘈好耐要人賠依樣果樣
但係外國hi花少少say 個sorry就放你走，除非你好嚴重
因為人地外國真係代步，你香港人就要威威
我見過toyota比人hi花少少都嘈撚到人on99

政府起停車場已經可以減小車道上嘅 周街泊車 等錶位問題。
條街道上小左車 車流量自然快左。

屌你個名洗唔撚洗呀
正宗香港人

咪全世界一齊塞囉
諗起塞死踩下踏又停重複幾十次就覺得好過癮

我覺得無問題 咪塞囉 我係私家車上塞都好過巴士上。
加錢？無咩所謂 一年加幾次都無所謂

依家啲人生活太好經濟好 稍為有啲錢果班搵到錢
緊係人人買私家車啦
試下經濟轉差 路面自然小好多私家車

你試諗下將圖中70架私家車嘅空間，換增巴士小巴，會增設班次架麻小朋友 ，依家有錢都無空間畀佢地加班次加車

人口一下子控制唔到，但適當嘅道路政策可以做到抑制作用

你養到車買到樓再講啦屌
講到咁易

我有車我都唔會繁忙時間揸，塞一塞就仆硬街 仲要一朝早就費神，我係巴士小巴瞓陣唔好

唔付出點獲取資源
個個靠炒賣投資？

畀盡你3架7人車等於一架巴士
都21:13x，差幾倍喎
更何況平均私家車人數得1.x

係囉你地覺得無問題就要香港人一齊受苦
可悲

對比起買樓 買車養車真係好撚容易

只不過香港渣車真係幾撚無癮

人太多先係問題

又一小朋友

香港咁撚柒細

你不如朝早番工時間過一次海
睇下塞車係因為車多定街泊引致

日日揸車返工

成個小學生咁

小學生都有車 你係咪有火箭

同連登仔講邏輯哂氣，成班無腦司機係路上揸車

中國人 香港人 都係一樣
中國人劣根性點洗都洗唔甩
我有錢 大哂 鐘意點就點 似足大陸啲暴發戶

應該將繁忙時段所有過海隧道私家車收費加一倍，然後巴士過海減價

lm

負評錯

我都有車，但多數假期揸，香港要有部車有幾難

返放工時間私家車係塞車原兇，事實就係事實

加一倍太，我都未驚過，加100倍差唔多

老老實實
依個post根本就錯重點
如果要屌 不如屌每日果百五個蝗
塞車係因為香港太多人
愈黎愈多人買車係因為香港已經愈黎愈少空間
住就住劏房 返工就迫地鐵巴士
買車都係想搵返個屬於自己嘅空間
加稅只係治標唔治本嘅做法
只會令到香港更加變得窮人含撚

作為同行我想話
香港好多case除左compare其他指標
都要睇實際情況

第一
好似鴨脷洲係全球人口密度最高的島嶼
唔代表鴨脷洲人生活係水深火熱之中

第二
香港交通其實好多國際ranking入面都係世界第一，但現實就係塞車問題依然困擾主要幹道同市中心

第三
一個鐵路同公路項目由feasibility study, 撥款，環評，起到投入使用往往要8-10年

如果香港已經有多條青沙有中九龍有十一幹我都唔駛出post

等中環灣仔繞道

假日撚就收皮啦

不嬲知係呢個原因
但根本唔到我呢啲窮撚去解決問題

人地係唔鍾意同你地迫地鐵同巴士呀
有得揀點解唔可以揀樣舒服d？
你唔好同我講話搭的士
的士唔係隨時截得到

利申返先：搭巴士返工

日日揸車翻工
都會過海

搵食車唔計啦

為左虛榮心買車嘅人其實真係好無自尊
要靠物質嚟攞自信心

如果巴士小巴每日運載量係71%
啫係可以講有幾十%嘅人用緊嗰兩條線
反而算用盡咗啲資源

根本應該限死班私家車行一條線
費事日日炒車塞住條路

無錯

傻仔，你係咪有燥狂症同覺得揸車真係好威

喂喂喂
自大想撚狗，無視佢咪算囉
陣間鬧鬧下離曬題就無謂啦

何況上面都有巴打講左話香港私家車數目比例上其實唔算多，私家車唔一定係主因，只係減少私家車數量係最簡單直接嘅辦法

有冇錢/自唔自私都好，唔可以排除對某啲人黎講私家車的確係最好嘅番工方法呢個可能

係香港太撚多人
唔係太撚多車
點解一個二個死都死過嚟香港？

問下北面嗰班 咁愛國愛黨仲要走落嚟
之前睇新聞 連50歲呀叔都批落嚟

假期仲塞d ,絕大部份就係你地班假日撚

無錯到 兩個都係重點
人多係真理 人人都知
唔代表每個問題都只靠停中共殖民解決

殖民要停 但提高公共交通工具效率都要做
無話邊個主因
如果繁忙時間限制私家電使用高速公路
增加公共交通工具班次 / 不停某 d 站 / 增加特別路線
咁就可以提供更大誘因令市民放棄使用私家車改用公共交通工具

香港政府真係好垃圾
對於太多車 咩都唔做

學下北京新加坡啦

香港既交通政策好大問題

地鐵迫爆哂又唔起多啲線分流

私家車不停增加 政府又完全唔做野
北京限使 新加坡限購 香港應該學下

根本係人太多既問題

先利申，我都係私家車撚
係小朋友出世之後先買車

買車原因係香港真係太塞車
要帶住小朋友迫巴士迫地鐵真係好撚辛苦
需然坐私家車一樣塞車
但坐住私家車黎塞同係巴士地鐵黎塞真係兩回事

再回歸返早一步
點解會塞車呢？
私家車係唯一原因？
巴士真係無問題？
我唔認同
私家車有份搞到塞車，因為客量問題
但巴士線個編排都好撚有問題
你rush hour 去彌敦道睇下
成條路都巴士，私家車先唔想行彌敦道
根本巴士線重疊問題都導致穿車

彌敦道出現了 ..

成班十足小學生咁
咩加夠十萬牌費買車稅
你買新車多十萬真係好小事
加十萬牌費, 有錢人仲開心
無人玩車=停車場有位
成條路通哂, 再養多幾部車撚下

算啦巴打 連登班人根本係仇富。
佢地要逼巴士小巴地鐵 就想人人都係
從來揸車都係有錢人玩意 。由有車呢樣嘢已經係
無錢 唔該 努力啲
呢個世界係唔公平

一諗起夏天就要同班個身又臭又酸既廢老迫就不了

無錯 我根本唔會理加幾多

由車呢樣玩意出世 就係有錢人玩意
無錢扮有錢 搞到一街車
窮嘅人就嘈？仇富？
不如努力啲啦

搭地鐵同班低賤港豬唔見得好邊
巴士多人又焗又臭
日日拎著部爛尻電話行著路禁
唔覺意撞到佢又摺摺聲
坐下都要比人影上網

有錢就可以自私?

ON9 你都係得個及字咋, 有得你食咩懞撚

我點樣自私？
我有努力揸車 要走去撘地鐵？
我努力有車 等於自私？
您屋企唔好開冷氣啦巴打 影響下一代

話乜春自私 真係笑撚死
有錢唔好炒樓啦 咁自私！
有錢唔好炒鞋 電話 車位啦 咁自私

除左中意搬多巴士站嘅彌敦道出嚟講

揸車嘅人永遠唔敢面對私家車佔比例太多，令主要幹道繁忙時間塞車呢個事實

然後一句仇富做總結

香港地其實都唔係幾適合渣車

咪係
乜撚野唔好渣車,等你地番工暢順D
你都傻, 點解我要就地你

你地巴士塞地鐵多人咪6點起身番工
打工係咁嫁啦

笑死人咩
你知唔知有職業司機架
何況要養一部爛車都唔洗幾多錢啦

你既事

我認呀 咁又點？
本末倒置 人口多唔係重點？規劃有問題唔係重點？
揸車嘅人多左先係重點 叻呀
香港有車嘅人 多得過撘車？
即係有錢嘅人較小數啦
咁有錢嘅人買車有咩問題？

我好撚記得佔中果期搭的士問個的士佬
問佢佔中係唔係塞車嚴重左
佢答我"唔係啊 少左好撚多人揸車 反而仲順左"

好少見到有人認真討論

越多車條路越塞
一程車un足兩個幾三個鐘睇下渣嗰個定坐嗰個辛苦啲

你講得啱喎 根本炒野就係自私 特別炒必須品

你講經?試下繁忙時間坐過海巴士放工

啱呀 司機係舊時咪又係幫有錢人揸。

笑死人咩
而家個個養爛車？ 自己窮 養唔起仲要笑人
講到咁易 香港無窮人啦傻西

問題係 您有錢 您會唔炒？

佔中,你巴士小巴都過唔撚到啦
7,8月暑假都無咁塞車,你唔講?

渣車係有錢人玩意
有幾多渣車既巴打有樓呢？
利申：無車，得兩層樓

個個似班窮人養廢車 就唔會咁多電車係街到啦
知唔知一㗎電車幾錢呀小朋友們

我係有車撚 不過平日番工真係西鐵算數
車都係夜晚路路暢通用黎遊下車河開心
番工條路塞到閪咁 揸車真係玩鳩自己

有樓果D多數將唔玩車條數搬去賓賓姐

兩層樓？咁撚小就死開啦

成班連登小朋友

唔好揸車返工

笑撚死
有冇車都可以用嚟鬥

7點鐘仲接受到啦,仲可慳番D隧道錢
7點半/打後我咪用西隧

點都好過搭地鐵同班撚樣逼

少咗人接返放學 暑假真係塞少咗
九龍香港尤甚

咁撚巴閉 咪check入息同身家 買車囉。
我無所謂呀 最多咪唔揸

人人渣車目的唔一樣，車又有好多種
有人只係用黎代步，咁乜車都一樣
有人拎黎曬命咁緊係唔得啦
你只係講渣車同有車已經係有錢喎
都話香港玩車既人真係

我夠知你呀媽係女人啦

係連登講車
個個靜識D 死氣o候大大碌MK車
屌你老尾人地講緊成4千幾cc波子寶馬呀
人地牌費都成皮野, 一個人工都唔知係你幾倍
窮就咪撚出聲

咪撚同我講乜 ""養㗎廢車 買同供有幾貴呀？
係有無必要囉 ""
您養下先 點解每個月明知燒錢 加重負擔 都要養？ 因為人口問題掛？怪咩人個個揸車？

明明就講緊多私家車搞到塞車
你班私家車撚就spin去架車貴定平
證明你呢班人係幾咁不願面對事實

認同

7點幾8點呢d食飯時間我更加接受唔到
揸一米塞兩米 我出車多數鍾意10點打後 因為車對我黎講唔係代步 係享受
btw 我覺得市區番工 其實搭車都無乜野嘅
點對點 連泊車時間都慳番 不過如果偏遠地區或者揸車搵食就無計啦 唔揸唔得

係因為香港咁細既地方
雞碎咁多錢就可以買車
年終唔知有幾多大學生同fresh grad
有3萬5萬就買二手車
你睇連登post都知啦
搵唔夠月入中位數2萬都有人想買車

有樓有車 有埋綠卡

炒賣投資都要付出的
我付出左風險, 我就有相應的回報

既然揸車撚覺得揸車就係有錢

實在好應該支持道路收費

咁有錢都唔介意俾多十蚊八蚊過路費

等少啲本身養唔起車嘅窮撚揸車
大家都有得益

邊有得避
依家非繁忙都開始塞
加上班on9亂咁渣車
撞幾撞又塞多幾個鐘

年中有幾多人玩唔店
玩果2,3個月唔玩你唔講
搵果1,2個po就代表全港?

我諗唔明係香港地 除左有家室之外 需要有車既理由
除非曬下命型下咁 可惜我唔識欣賞
我搭地鐵巴士仲簡單方便 想舒服少少果時坐的士既價錢同渣車都相差唔遠 又唔洗搵位又唔洗月租停車場(屋企有空地除外)個成本相差太遠 有錢都唔想咁浪費
利申:個人觀點 不想引戰

其實巴士埋線都係塞車原因
啲巴士由第三條線cut 到第一條線埋站，
佔左條馬路幾多時間，幾多空間
仲要唔係一部巴士埋站，幾部一齊塞死晒
例子：旺中對面巴士站
三條行車線，比巴士塞到基本上單線行車
左中線永遠係啲巴士排緊埋站
最嚴重可以由旺中對面塞到去中電果邊

一過左旺中對面果站，無晒啲巴士埋站
條行車線即刻暢順晒

所以塞車唔止係私家車多既問題，仲有其他因素

一向認同加錢
之前已經有個Post 話公屋唔應該揸車啦
係人權問題姐。

人地新加坡十年唔塞一次車
咪就係因為你買車前要一炮過交35萬擁車證
有效期十年
咁樣既話
父幹無咁勁既都無可能買到車

香港做m記唔交家用都買到車啦

都係果句啦
香港唔止得條彌敦道

唔怪得連登質素比下去

個topic本身討論緊私家車比例多引致塞車
樓上都有巴打引用埋政府既數據去理性討論
唔同意既也可以拎其他數據出黎講下

但之後總有班人將個題目re-frame去「有錢人養得起車 vs 窮人養唔起車」
再引申去後者冇錢養車所以迫巴士再視為仇富

如果n年前考公開試小組討論遇到呢班人真係死得
成組炒曬

全球塞車 香港唔算嚴重㗎啦其實

返工既人根本係ON9

我覺得主要其實真係班on9司機累事 直路都可以炒到反車
我覺得係應該提高考車門檻 唔好俾啊豬啊狗都考得車 咁提升左市民駕駛嘅技術 可以放寬番路面速度
其實好多路限70真係好on9 提升番限速 路面流量自然會多左
仲有其實快線撚都係拉龍嘅好多主因 呢樣要捉多d 等d on9女司機同中年老坑咪撚成日霸住條快線 我肯撚定會塞小好多

agger
全世界都會塞車
唔單止香港,呢個問題無得解決

次次都有人衝出來話加10萬牌費
唔怪得連登仔個個考唔到EO
做死ACO, 唔係無原因

成日話太多車 我覺得係太多人有車牌先係最大問題
車牌真係唔應該咁易考 成日撞車都係一個塞車好大嘅原因啊

Google下 全球 塞車
2017 幾個排名 頭十都無香港

無得預計
部車行行下跪低,唔通你又屌人咩
一部幾靚SPEC電腦, 打打下機都瓜柴啦

咁你問心 有幾多次大塞車係一部行行下跪低嘅車造成 有幾多係d on9司機自炒或者串燒造成

揸車撚: 樓主同正評的都是冇車嘅死窮撚loser

有幾神奇？咁都正評？

一句說話解釋點解朝早地鐵咁逼

因為多人囉傻仔

住公屋根本唔應該揸車
一係你就認命做窮撚迫下巴士
一係你就努力離開公屋咁到時你想揸咩都得

我咪又係咁認

所有利益衝突議題其實唔洗討論架
既得利益者係唔會理會其他人嘅感受
從來都唔需要浪費時間 negotiate

私家車撚死全家

咁係咪應該全香港人一齊撘巴士地鐵小巴
咁唔洗入口汽車啦

但因為外國通常會去唔同地方 而且車程耐 同埋交通工具班次小 車自然變左必須品
但香港去邊到都有交通工具 班次唔算小 都唔明點解啲人咁自私

幾時開始 自己有錢享受奢侈品 係自私
咁冷氣都係㗎Wo

班次小, 但都載唔哂
放工睇下金鐘站就知
班次多都唔係有用
再睇下過海巴士
後面果班竟然可以追到前面果部

有朋友移民美國好多年
番親黎都問我「住響香港地有必要養車？我搭交通工具好方便, 去邊都好快；美國就真係唔可以冇車，一班車走左等一小時」

不過響連登應該會被視為窮人思維

喂 過多幾十年 地球唔夠資源比下代㗎啦
我屋企窮 無錢開冷氣呀 開得風扇㗎咋
班仆街有錢開冷氣 搞到愈嚟愈勢
好撚自私真係 又唔係必須品 要我地班窮人受。

咪係, 人地政府叫你咪開冷氣
你班窮撚咪又係晚晚開
仲要求政府電費補貼添

點解窮撚可以咁惡

根本問題係香港太多人

喂 過多幾十年 地球唔夠資源比下代㗎啦
我屋企窮 無錢開冷氣呀 開得風扇㗎咋
班仆街有錢開冷氣 搞到愈嚟愈熱
好撚自私真係 又唔係必須品 要我地班窮人受。

落雨果陣你慢慢係巴士站擔住把遮 仲要比隔離左右把遮唔知點樣篤鳩到你喇
我坐係架車到睇你地等車

係, 你咪問渣車撚點解塞車都仲渣車啦
地鐵巴士幾蚊就到
十幾蚊過到海

如果地鐵巴士咁正點解仲渣車?

我薪金絕對養得起架車
但我唔會渣車 原因正正因為香港渣車係極度蠢同自私嘅行為

做7仔,M記都得啦,都唔關月入事
講自私, 港豬搭巴士地鐵醜行你唔講?

私家車撚 永遠只會講彌敦道黎攻擊巴士 全港得彌敦道呢條路

咁撚串
我都祝你行行下隔離架車sin呔兜野撞埋嚟

以香港咁細既地方，少一半人就差唔多
每日仲有咁多蝗走落黎
唔好話馬路啦，行路都就黎行唔撚到

入口汽車無問題 你唔好造成交通擠塞就可以
繁忙時間唔用公共交通工具嘅人需要 d "勸導" 嚟教育番佢地照顧其他道路使用者嘅需要

最簡單嘅法 繁忙時間揸車嘅人想慳時間
制度就要令佢地花費同樣 甚至更多嘅時間
減少行車線 減少住宅以外泊車位
令佢地朝朝都要苦思到底會唔會塞兩個鐘都番唔到工 仲要搵泊車位搵到 2046

錢我知好多人都唔旨在 但時間就人人都唔夠用
要搞到你塞係度唔上唔落
訓又唔得 電話又唔專心玩得 係咁俾人 boot

呢個世界 得威迫利誘兩招
道理講完唔肯聽 就迫

咁都可以transit到呢個方向
仲要講緊既只係一部人份既醜態

你係叻既 你唔做律師浪費曬

喂 過多幾十年 地球唔夠資源比下代㗎啦
我屋企窮 無錢開冷氣呀 開得風扇㗎咋
班仆街有錢開冷氣 搞到愈嚟愈熱
好撚自私真係 又唔係必須品 要我地班窮人受。
回應啦喂。

我開頭都覺得搭巴士好方便 但買左車之後發現只係呃自己

您班話自私嘅人 咪撚開冷氣啦
五十步笑百步 人唔笑狗都吠啦

但係巴士同地鐵都上滿曬人，咁點搞，返工時間大家都係果個時間返工，唔通遲到都同你等巴士咩

正正global warming其中一大主因就係冷氣排放溫室氣體
所以全球鼓勵節能, 叫大家忍下開少d

換番呢個邏輯
你班揸車撚引致塞車情況加劇
你又肯唔肯忍下？

咁你地咪又係只拎巴士坐多d人黎講

彌敦道唔重要？
其實香港仔隧道塞都係因為紅隧塞
紅隧塞都係因為彌敦道塞
其實一個地區塞
已經影響周邊好多地區

Anyway
其實我只係想講
巴士線嚴重重疊都係塞車其中一個大原因
私家車一樣係大原因
從來無否認

成班窮撚葡萄人有私家車

喂 過多幾十年 地球唔夠資源比下代㗎啦
我屋企窮 無錢開冷氣呀 開得風扇㗎咋
班仆街有錢開冷氣 搞到愈嚟愈熱
好撚自私真係 又唔係必須品 要我地班窮人受。
回應啦喂。
班話自私嘅人呢？非洲啲人好熱呀。唉 班既得利益者真係

我都祝你落地鐵站仆撚死呀

返工你估好Q鐘意揸車
搭車轉四次車個半鐘
揸車其實直路一條半個鐘就到
你d巴士地鐵路線廢又唔比人揸車咩道理

我代表非洲屌柒您啦
您做乜唔肯下熱呀 開乜春冷氣？

住私樓有優越感串公屋仔都算

而家連揸車都有優越感串人搭巴士

冇野哂要哂自己有車真係好可悲

利申業主有車

有錢人開心咪開心，而加講緊減少私家車可以解決塞車問題，事實上大部分打工仔有得着

我唔仇富

係呀..彌敦道一塞就搞到連全港都塞埋...

港豬係咁,自己自私又得
去食麥記人地叫你咪要飲筒膠袋裝汽水
你又屌柒人
一年換幾部電話,製造電子垃圾
番工印自己野印果D乜撚電子優惠券
去旅行D機票

錯啦, 係搭巴士果班叫人咪渣車
讓條路比佢番工等佢唔洗遲到

根本成個政策本末倒置
地鐵一早飽和哂，巴士長途線無人肯同你企
跟住就話載客量唔夠要cut班，結果唔想迫嘅去晒揸車
結果有班唔識揸車嘅冚家鏟日日撞
卒之搞到攬炒，根本政策戇撚鳩

仲有啲的士狗成日泊係巴士站旁邊等客
搞到架巴士埋唔到站

如果可以變到唔塞車 又有咩所謂
係班要攬炒既人唔肯咋

我認同呀

話揸車on9 寧願搭uber既
唔係每個人都一樣既
我鐘意落樓就有車，走既時候可以隨時走
唔怕旺區搵唔到車

又鐘意有私人空間 日日係車度唱歌
又有個移動既存物空間
隨時做d咩其實都有準備

呢d野都係揸車既好處

香港人好少窮人姐
政府可以限車牌數量
又可以用電子道路收費加繁忙時間揸車成本

紅磡咁貴咪加價囉
$40來回真係好抵wor

利申：日日揸車過海返工 但彈性上班 好少最繁忙時間過海

係要終身釘牌

喂 過多幾十年 地球唔夠資源比下代㗎啦
我屋企窮 無錢開冷氣呀 開得風扇㗎咋
班仆街有錢開冷氣 搞到愈嚟愈熱
好撚自私真係 又唔係必須品 要我地班窮人受。
回應啦喂。
班話自私嘅人呢？非洲啲人好熱呀。唉 班既得利益者真係
答啦 巴系閉 話我地自私 笑撚死 您臣無能力咋 話自私？您食乜春肉類食品呀？動物無生命？您一日食幾撚多呀

根本骨子𥚃一樣

呢個reply要貼堂

算啦無人應你
佢地會話開冷氣唔關塞車事

上面數據講左個事實，塞車因素可以好多，但分大細，私家車一定係主因，減少平日行車既私家車定改善巴士線路有效解塞車問題，一定係減少私家車

屌 成班人自撚私

求其碌上d先見到有人過揸車係有錢人玩意叫人努力d

塞唔塞呢個問題根本on9，明知果個鐘數會塞咪唔撚揸或者早少少出車等

兩邊互屌咪又係改變唔到現狀
搭車既繼續搭，揸車既繼續揸

只不過我覺得有人用揸車黎拎優越感好得意

根本係個牌太易考
多左好多垃圾司機同C9
點解會塞車？咪因爲有呢兩種人唔識睇交通狀況
想cut線就cut線 最後俾人撞咪塞囉

做下功課先啦

非洲3/4的面積都分布在南、北回歸線之間，赤道更是穿其而過，全洲年平均氣溫在20℃以上的地方約佔全洲面積95％，其中一半以上的地區終年炎熱，有將近一半的地區有著炎熱的暖季和溫暖的涼季。氣候普遍暖熱，其特點是高溫、少雨、乾燥，氣候帶分布呈南北對稱狀。赤道橫貫中央，氣候一般從赤道隨緯度增加而降低。衣索比亞東北部的達洛爾年平均氣溫為34.5℃，是世界年平均氣溫最高的地方之一。利比亞首都的黎波里以南的阿齊濟耶，1922年9月13日測量氣溫高達57.8℃，為非洲極端最高氣溫。吉力馬札羅山位赤道附近，但因海拔高，山頂終年積雪[6]。

source: from wiki

再講真
人口問題，私家車數量，巴士線問題，誇區工作問題，過海隧道收費問題，收費模式問題.......所有野一要扣一環咁而導致塞車

但你理白痴道矛頭拍向私家車
激起矛盾
最後問題膠著
政府多得你班愚民唔少
因為你地單一指責
而令政府可以繼續睇著你地嘈
最後乜都唔使搞

屌 話自私班人出聲啦 我想叫您咪撚開冷氣 。現㗎十一月仲咁撚熱 無冬天㗎啦

揸車本身係向上游嘅動力之一
人地上左位有錢左，買車揸又俾你班人屌
夾硬要有能力嘅人降低生活質素係咩道理
如果九龍塘站金鐘站又再逼d，到時又屌邊個？
咁不如管制埋住宅大小
獨居嘅人唔俾住大屋
拆晒 d 大屋起多 d 開放式單位
大家住逼 dd 幫手清左公屋條隊

利申：希望將來有能力買樓再買車養車

我見識小嘛 唔該哂您先
咁代表 想香港冬天變翻十幾年前嘅人 屌柒埋您

認同呀

仇富？ 講到自己幾億身家，同李嘉誠係fd咁
我雖然唔係有錢，但都叫收入正常既專業人士，生活無經濟壓力，另加父幹

喂 過多幾十年 地球唔夠資源比下代㗎啦
我屋企窮 無錢開冷氣呀 開得風扇㗎咋
班仆街有錢開冷氣 搞到愈嚟愈熱
好撚自私真係 又唔係必須品 要我地班窮人受。
回應啦喂。
班話自私嘅人呢？我好熱呀。唉 班既得利益者真係
答啦 巴系閉 話我地自私 笑撚死 您地無能力咋 話自私？您食乜春肉類食品呀？動物無生命？您一日食幾撚多呀

我真心嘅 sorry 我講到燥燥地 係有講錯嘢。
我同您差唔多環境

祝揸私家車果班人長命百歲 百病纏身
全家不得好死 絕子絕孫

話你小學雞真係小學雞，駛唔駛我話返你今日係咪青山open day，降低返我level同你溝通

我住大西北，揸車都係係大西北去郊區，出市區我多數搭公共交通工具

你呢 d 就係乖寶寶抵讚啦

換小部電話啦屌 電子廢物多到 好撚自私呀

你有冇開過冷氣呀
你架私家車有冇開過冷氣呀？
唔好屌埋自己先得架

唔洗唔該 我最喜歡教化d講野冇point又冇常識冇禮貌既口腔期生物

你地班窮豬番工唔好揀D過海工咪得
要人就你地醜唔醜D

講到自己無得揀咁
14k番市區,16k區過海
為面子揀16k

揸私家車又唔俾

連登好多人好撚低質，都唔知幾多人係撈偏搵錢，讀書少

忍夠你 講還講 不停阻住人睇 post
blocked

我有開冷氣呀 有揸車呀
我有係問題呀 我會認
但唔該唔好五十步笑百步。

好痛><

揀16k一定為面子？
你驗下腦功能或IQ好喎
費事你腦功能障礙陣間揸揸下車炒落垃圾桶度hi花你架貴野啦

咪blocked囉 講到無忽肉咁

可能得一個offer
不過無分別,都係唔過中位數

連登仔係咪生番黎

咁你咪撚買車啦

假日車都要屌人
成個post最生番係你

個個都公共交通工具 應該多D位整站
多D巴士 少D私家車
咁整冇咩地方去塞
巴士站塞都係冇地方比巴士做分流

買車淨係去郊區市區唔去咁高尚
定你手車廢唔敢去咋
咁你買車托 用途淨係去郊區
哎呀 今日落雨又冇得出車
check下舊電啦

最酸都係你

新加坡已經限制緊唔俾出新車

揸車本身都唔係一個問題
有班撚樣唔識揸車先係問題
郁D又撞，唔係就慢到俾巴士堆
咁你學人揸車嚟把撚咩

嗯嗯

引晒班小學雞萄葡撚出黎
我收入唔高
但每個月用四份一人工養車
我覺得值得
返工咁辛苦
收工如果仲要用廢中廢老自由行迫巴士地鐵
就真係生存唔係生活
得罪講句講得出揸車返工on9個啲都係冇出色窮撚

屌都未屌完彩虹道又有條on9 benz佬炒埋去巴士度

SO?
宜家係香港
上面講果D加10萬牌費一定唔可行
加夠1千牛肉乾都冇用
咩逢單雙數日子行唔同車牌一樣on9

你有什麼高見？
大家期待中

問題宜家公交真係好多痴線佬
地鐵d仆街永遠唔行入d

講左塞車無得解決
全世界都係咁塞
同起公屋一樣,多多都唔夠洗

都有錢係你，買架車翻黎擺

去過印尼 泰國仲塞過香港

ok you win

你無私家車, 人多都係死
人多自然班次需求多
邊有得解決
你叫D老細比Home office
彈性番工時間咪舒緩到

間間公司番9放6
無見過打風日子?
全世界同一時間放
成條路塞死撚哂

咁你應該問新加坡做到咁成功
香港點解唔跟?

廢老兩蚊有得搭，朝早出黎同後生迫返工，佢地就去飲早茶。
雙非蝗兒又響羅湖上，第二個站上水都可以好似九龍塘咁上唔到，去到太和先落返晒。

都係政府政策做成。

已經唔想講啲人自唔自私。

新加坡一樣都多車 一樣塞
應該呢 依呢到理念呢
叫mb bmw audi 日本各大車廠保止出售汽車

咁最好塞到西區去中區要一個鐘

你咁咒人
證明你覺得自己將來都唔會有能力揸車
我又唔信你有錢有面仲肯逼巴士逼地鐵
我祝你升官發財，好快成為有車一族

有 d 人買車係因為有需要
你一竹篙打一船人唔係咁合理
如果一家大細有老有嫩
又 bb 車又輪椅排隊上巴士
你心裡面又會唔會屌呢？

你又有冇諗過如果減少私家車都會影響好多人
有錢佬嘅私人司機
油站少左人幫襯又減少職員
車行少左生意又會 cut 人
包括 sales 同維修，
仲有汽車貸款，保險，汽車精品，保養等行業
少左新車就會少左二手車
二手車sale屎又冇野撈
停車場冇人泊，車位價錢會跌
本身由樓市流向車位嘅資金
又有機會流返向樓市
仲有好多好多
而呢 d 行業嘅員工
大部份都係唔係太需要學歷嘅
嗰班人可以做咩
係咪轉晒去揸巴士？
到時巴士公司壯大左
咪又係另一個霸權

本身係一大堆社會問題
點解可以推晒落私家車度？
我覺得人口太多先係主要嘅問題
起多 d 樓，起高 d 樓，叫做可以解決左人口問題
但當d人一出街，條街根本容納唔到咁多人
唔好話塞車，人都塞啦
而家出旺角，人多到好似行年宵咁
塞車都係一樣道理

冇樓要有車
痾屎前洗唔洗先洗手

冇得解決咁你贏

即使咁既情況出現
響佢眼中依然正常
因為冇得解決

不如問下點解商廈,公司
要集中係旺角太子港島區

有D人住離島日日要坐船番港島
車又一定渣唔到
人地都未嘈, 你逼地鐵巴士嘈乜春

香港根本唔啱人揸私家車

住離島係預左耐 同埋而家有塞船咩
同意要發展第二個cbd 而家政府搞緊觀塘

住離島仲要有架車霸住港島啲空間侽啲真係痴撚線

觀塘仲撚衰
中九龍幹線唔快D起好仲大鑊

講你就講得輕鬆
到我有左錢仲同你逼巴士?

代表禁止小朋友返學條路就會順返
根本唔關返工撚事

認同。

一向認同加錢。

幾合理 啱！

其實香港無春都無，得所謂服務業

四、五萬咁少，減得幾多，起碼二、三十萬啦

再望下新加坡
人地個車輛管制政策
同房屋企政策都好適合香港跟隨同學習。
不過點解越搞越衰 有睇開新閒
同政治觸覺既 我諗都會明

香港地少人多 依個係必然問題黎喎
再有社會風氣火上加油（女人鐘意男人有車）
冇計
另外巴士亦有限額 政府又偏向沙甸魚政策
我地衣食住行入面 住同行交由陳帆依個有大屋 出入有私傢車嘅高收入人士決定 邊會有人了解實際需要丫

道路唔收費 變相鼓勵人返工用
買車嘅首次登記稅
每年嘅牌費
都係fixed cost

淨揸weekend又係俾咁多tax
日日揸又係俾咁多tax
點解唔日日揸返工

道路收費按使用量同peak hour收費
fair好多

如果我搭巴士來回要3個鐘，但係私家車來回1個鐘
咁我可唔可以渣私家車

唔得, 港豬搭巴士逼地鐵
你都唔可以另外

香港應該要有平價hyperloop, 15分鐘由新界出九龍

講事實講中哂你班揸車既柒頭
你有本事咪比返D數據出黎證明
「私家車 》巴士」囉

不過我諗你都係無既啦 有就唔洗成個post都係得「窮」同「酸」

大家都搭到好仆街咁囉

得閒咪渣車番工
計埋日泊過海來回1舊水都唔洗
唔想渣咪同班港豬逼地鐵

你叫我唔好渣, 無左份工比人炒左咪唔渣囉

提醒返

新加坡除咗買架collora要八十萬港紙

政府已經set私家車增長率做0%

唔俾私家車再增長

咪話太撚平囉

父幹又唔得 靠自己買車又俾人屌

靠自己努力買車代步係罪 建議取消汽車台

其實你地酸乜野？

On9窮撚無錢買車又唔比其他人買
利申日日渣車同女女一齊返u

好同意

買樓又話貴 會跌 父幹
買車又話導致塞車 香港太少冇必要有車
真係你班仆街講撚曬

當你某個區有過一半人渣車返工
以依家咁塞法係咪又確保全部人可以搵到車位而又準時返到工作崗位?
仲未計班馬路炸彈幾時失驚無神派膠喎

自己去car28睇下一架二手車最平幾錢啦
幾時淪落到渣車都叫有錢 唔講以為你渣牛馬

冇話有錢 養一個月都要5-7k
只不過有d人冇車係到酸 上人車又好興奮咁

自己冇車又要踩人揸車既
又唱衰車主又係乜心態

是但啦
用iphone又比人話有錢
食晏食貴少少又比人話有錢
渣車番工又比人話有錢
睇醫生唔用醫療卡又話有錢

你班窮豬無第2句
真係好悶,講來講去都係果3篤屁

二手車

無你地渣車咪大家唔洗塞
宜家咁樣塞搞到好多人為左唔想同人迫而洗多左錢去養車
本來連5-7k都可以慳返

二手車唔係車呀，分分鐘呢度笑人窮個班都係渣緊二手honda咋

我架一手 唔好拎窮撚同我比

你理撚得人點洗 大愛撚

香港塞車根本問題就係人太多，地鐵巴士又密又大架，但一樣逼沙甸魚，求過於供
其他私家車/巴士線等政策只係減慢塞車問題惡化

每年去日本旅行幾次就大條道理
人養車就嘈嘈閉

總之我係塞係架車坐得舒舒服服又有冷氣 唔似你班人塞係巴士地鐵同人迫

呢個post有車果班
有幾多個架車貴得過我隻爛鬼地通

有車冇司機有咩用
日日都自己揸車？

完美演繹憎人富貴厭人貧

港女要求男人有車，正解

有車冇司機真係冇咩好威

其實真心有私家車唔係問題
但係真係要做返繁忙時間道路收費/強制carpool先得

討論私家車道路使用效率差

就俾揸車撚講做仇富

咁有錢又駛乜驚加牌費加路費

認真渣車冇問題 但係事實上公共交通先係未來既方向 我覺得好應該係繁忙時間加設專用巴士線 因為繁忙時間路面根本塞到on9曬大家時間 根本政府係經濟同環保角度上就應該做野鼓勵市民搭巴士地鐵
車既定位應該要係放假/非繁忙時間 或者去唔方便既地方先用

你搞掂晒啲地區接駁先喇

我之前有車都無揸車返工
一來有車直到二來過海搭巴士快過揸車

轉咗工返到將軍澳工業邨先要揸返工
唔係日日揸始終有時唔夠精神
但係當諗到放工要搭接近兩個鐘先返到屋企就想揸車

幾時先有電子道路收費
路費跟實時車流量定
多車就貴啲

有車代表有錢
坐巴士就係窮撚
泰國 同 馬來西亞 一定係數一數二富國

其實政府重點要做嘅應該係：
－道路繁忙時間收費
－拎道路收費舊錢補貼同加強直達／接駁嘅服務
－點方便有小朋友嘅家庭用公共交通工具
－增加巴士專線

其實點解唔所有車都收double稅，杜絕晒十幾廿萬嗰啲車，咪可以少啲窮撚揸車

塞車係放工時間落雨 屯公個d撚樣成日炒

窮就認啦

同意架
巴士同地鐵一樣係集體運輸系統
有過統計
每日有37％人坐地鐵 33％人坐巴士
但唔見有乜嘢政策係話等巴士唔好咁塞

如果巴士同私家車一齊行係咁有效率
又唔見將私家車放晒落地鐵隧道行
反正地鐵分幾兩鐘先有車經過

如果自己車同坐巴士差唔多時間，自然就無咩人養車。現實尖沙咀放工返屯門有車差唔多快20-30分鐘

自己製造塞車都可以吠返轉頭，屍家狗好波

話人窮果d都唔方有錢
住得近地鐵加公司唔偏僻根本大把有車都唔揀係番工時間渣車
繁忙時間同你塞真係慘過死

心態問題 當你揾緊五六萬一個月嘅時候 你會唔會想同成車臭汗嘅人逼巴士？當你有個好愛嘅女朋友時 你又會唔會想佢逼地鐵俾咸濕佬視姦俾連登仔偷拍人多時仲拍下屎忽抽下水？

我就係你口中嘅揸車撚 但我相信我唔揸私家車都唔會對每日嘅塞車有任何幫助，就算所有私家車撚都轉坐巴士 到時巴士唔夠坐班次加密十幾倍嘅時候咪一樣係塞，根源根本係香港地地方細人太多

運吉處政策保鐵 區議會/員又係咁扯啲巴士綫要兜自己嗰區 搞到又兜又慢

我成個夏天都冇開到冷氣 因為我接受到個天氣唔需要開 同埋夏天熱係正常 但係眼見到啲人夏天係屋企開到好凍又著䄛 就覺得依種人好垃圾
我返工都應付到自己生活 有間屋企住下 如果知足都叫窮撚 你份人都幾劣質

無錢租／買市區咪要車
俾我住村屋住屯門山卡啦 一定買車

其實最大問題就係太多人

你覺得5,6萬好多？
我呀爸揾二百幾萬一年都未捨得揸車返工啦，一日泊車200蚊，20日4000蚊。當你一個月水電煤2000，泊車4000，車站4000，供保險10000，供樓20000，管理費2000，仲有其他投資要供，你仲要食，揾5,6萬有咩用

好憎私家車
閪態度又成日阻住哂成條路

宜家朝朝等四五班地鐵先上到車又唔見地鐵起多幾條線
班友唔揸車黎迫地鐵仲死啊

一架巴士頂到廿幾三十架私家車 點會冇幫助

呢個數字 反埋的士 反埋小巴喎
小巴最多19人
的士最多6人(TAXI 5連司機)
集體公共運輸工具係咁架啦 8卡MTR 一卡當你有70人 都一車五百幾
但的士私家車小巴唔係站站停 有D巴士站都係智障設計
正如紅隧九龍入口 蕪湖街站 大把唔係過海巴要埋站 埋完要CUT三線到最右 去油麻地
仲有D路 PEAK HOUR 有巴士尃用線
根本傻既都知巴士載客量大啦

香港自由市場 點解要迫人搭巴士姐
一百個坐地鐵巴士九十幾個係跨區返工
要迫不如迫d 甲級寫字樓係新界啦

ps 鐵馬撚

揸車唔係問題但應該唔好再賣50萬以下嘅一手車，或者買車要資產審查，假設定係1000萬身家以上嘅人先可以揸，提高門檻，少啲窮撚揸

你講既野係合理 但係係基於你呢個自私自大心態既基礎上
如果夠多人選擇公共交通既話 佢既服務自然會提升自然冇咁迫
所以我就話政府應該推行政策去discourage人渣車 如果你話無論點塞我都唔願同人迫
that's fine但係實有渣車撚唔願意塞太耐而轉搭車 咁問題就可以改善
你都渣得開心d

以前屋企都有車，而家賣咗
根本香港搭車邊度都去到，要嚟做咩

啲屍家狗嚟嚟去去得3個論點
1. 屍家車減少搭巴士嘅人
有冇腦，樓主幅圖已經解釋咗

2. 屍家車好方便，唔需要等車
原來塞車都好方便

3. 用公共交通=窮

ON9
仲中共化
老實講 揸車有乜問題 唔揸車咪坐的士 一柒樣 仲要條友唔洗揸添
你唔夠的士 又產生UBER 正如本地唔夠人手 輸入外勞 一樣道理
塞車根本係城市必有問題 唔好講到香港獨有

揸車問題：製造塞車

私家車數量增幅嚴重

好撚戇鳩
成班小學雞，得架車可以打吓飛機

去邊度都方便 你指坐的士?
我想問
上水去將軍澳 有邊條巴士線?
杏花邨去尖沙咀 有邊條巴士線?
當年將軍澳去荃灣要幾耐 冇地鐵要1.5小時以上
有地鐵都要1小時
而家有290 先55分鐘咋
私家車 的士 用 40分鐘
時間慳咗架

冇人講過呢d例子唔值得揸 係講緊根本可以搭鐵/巴士都要揸車既人
搞到你 都係揸車但係有需要既人揸得更唔舒服

製造塞車一定係慳咗時間

快半個鐘
然後去到商場等半個鐘都未入到停車場

揸車時塞車都幾悶下

政府所謂既公共交通得地鐵火車同16座小巴接駁
巴士又比佢閹哂
又唔計埋呢幾年多左幾撚多人
你條路軌又得果兩條一來一回
唔似日本咁有多幾條路軌比你分流
乜9快速通勤更加唔駛諗
結果人越黎越多,地鐵又上唔到
迫到有班人上返地面
又冇巴士搭咪自己渣返車
到地鐵頂唔順比巴士公司開返長途車
班渣車撚仲同你返轉頭坐返巴士咩
搞到依家地底就地鐵沙甸魚
地面就渣車撚同巴士鬥塞互屌

根本冇司機要自己揸車出市區仲慘過死，你話淨係新界入面揸就ok嘅

我想講香港塞車好似唔係第一日既事
你唔反映下公路設計問題
沙田鄉事會路落大埔公路呢
T4呢西隧價錢呢

真。有需要既揸車撚唔該思考一下 多左人搭公共交通係對你有benefit
你都仲要話支持公共交通既人係窮撚係到酸都幾反映到你既人格

真正有需要揸車既人政策係迫唔走 迫走既只係冇需要果d

繼續吹

事前諗定要行邊條路啦

私家車繁忙時間應該收一舊水隧道費

塞車係因為多私家車? 姐係巴士撞車唔會塞車?
塞車係D人亂黎 炒車先令香港塞
如果你覺得香港因為塞車係多私家車 咁澳門呢? 政府鼓勵學車 水浸浸晒唔小車有補貼換車
但你未答我 一D用錢買時間 我冇車但日日坐的士 最後班有錢佬吠政府唔夠的 一係發多D牌 一係容許白牌車 最後冇反別
我想問 而家巴士唔迫咩? PEAK HOUR一樣迫 一樣等幾架先上到 CUT咗私家車 D人坐巴士地鐵 你有冇諗過佢地載客量做唔做到???

到佢買左車呢翻說話佢會收翻
有時聚會完 都會問下你住邊 不如車埋你
女士們印象又加分

學外國繁忙時間巴士一條線
私家車一條
不過應該難
香港路小

連登真係好撚好笑 我比錢買架車養車,唔撚享受好D?仲要理你感受?真係好撚ON9
D撚樣仲話係香港渣車=ON9,真係笑撚左,,
唔駛逼地鐵巴士,呢度已經值撚左LA,仲未計假日車下條女,FD周圍去玩下,玩到累一上車個刻真係值撚哂

呢個情況冇問題 係講緊繁忙時間

就算要用同一時間去到一個地方,唔撚駛係地鐵,巴士同你係度逼已經係嬴撚左LA,D女又驚比人抽水

cut私家車再迫人落廢鐵 又會故障嫁啦

認同 班小朋友以為我地塞車會好大反應 好緊張咁 翻學咩？遲咪遲囉

揸車=製造塞車
食飯=製造屎
畫畫=浪費紙同污染
載one day con=製造垃圾
apple 以外電話牌子=製造電子垃圾
地鐵廣告著燈=晒電
衣著設計多=on9 全世界著同一款咪慳返布料
做gym=多肌肉要食多d 野 即係浪費
200蚊髮型屋剪頭髮=浪費電力，樹底剪啦屌
300蚊電話月費，全世界用100蚊plan 咪唔慢囉
租樓買樓=on9 ,全棟大廈撈埋一齊住咪得囉
食物咁多做咩 學狗糧整人糧咪得
解決糧食短缺問題

屌你人既存在就係製造問題
滅絕啦屌

就係因為咁多人有呢啲諗法 搞到個個都揸車
如果一塞車就唔止40分鐘啦

已有多條新路plan緊/起緊

連登高登仔根本一言堂
正如一味支持泛民去ON9 好啦 有獨派出現又屌鳩泛民
明明同路人 大敵唔係泛民 走去屌鳩人 邊度有民主
民主最基本要接納大家意見 同 妥協
屌 聽佢地講唔會 最後咪產生第二件毛魔 再中共化

有時我入元朗搵野食
一個港九人 唔會入去囉 佢地唔知入邊有乜食囉

私家車塞車可以揀路走
私家車塞車都要40分鐘
難道你巴士固定路線會少過40分鐘？
我諗290A會行過150分鐘

連登小朋友多嘛。窮人又多

PEAK HOUR你唔夠巴士 咪一柒樣
巴士最後加價 因為請多咗人 維修 司機 你條隊咪又長咗

我們的新加坡隊，我的新渡輪有些人生來自星星的你的人都有一個人都有一個人。

根本依個方案最好

佢地唔會諗冇私家車就唔洗返工

點解你咁肯定私家車就等於塞車?

成條路冇車最好
記住你今日說話
呢世唔好買車，一買正契弟

姐係村屋人士行路出邨啦

干預自由市場？
咁點解唔set 1000萬身家以上先可以買樓
100萬以上買iphone
月入5萬 先有得食魚翅
月入10萬先有得旅行
月入15萬先有得養寵物
月入20萬先有得屌晒
月入25萬先有得生一個
月入40萬可以生兩個

你都ON撚9,窮撚極,養車都要幾K LA
就係要同D窮撚有一個分界
喂,大佬呀一個月拎唔到幾K出來既都想學人享受? 唔係下話...

又笑人窮撚
1000萬都無 學人揸咩車
你也是窮撚

提高門檻我就買唔起？買唔起咪叫老豆買
你就係嗰啲1000萬身家都冇學人揸車嗰啲？ 上面仲講到有車幾威

多左人搭大左利潤咪多d班次

咁我買了。謝

窮得黎但我有份早上揸車塞住你翻工
sorry

再加句 巴士唔洗塞車?
得私家車塞唔止40分鐘 但巴士原來塞車都係用以上時間

你不如問下幾多人去做巴士司機先講
你睇佢咩人工 日日都鳩叫唔夠人手呀

有錢人買我唔會理
但窮人學人揸車返工

你覺得唔影響到你？？？
on9仔 咁樣只會搞到冇人考車牌
巴士的士牌呢 要浸幾年先考得
到時影響到冇人識揸車 咪一樣影響到運輸行業

原來玩歧視

又多一個

根本就係 講白D 咪一言堂啦 口屌中共 實際自己都係中共

所以一千萬呢個分界咪啱啱好，唔窮唔富

一個人 努力改善生活 做自己想做嘅事有咩唔啱
咪係到扮大愛啦 呢個世界係咁㗎啦
您知唔知您現㗎嘅生活 失去幾多嘢換取？
您啲衣食住行 有咩唔係自私？
有錢想對自己好啲都要您批評？

政府份報告P.76個調查同P.6入面都話太多車增長
最多就係私家車

用屯門公路做例子
入面到底巴士定係私家車有意外比例多啲?
利申 唔反對私家車 有一部私家車始終係自由好多

我係窮
但你地係乞衣 經常有 冇車既同事
R車坐

咁乜嘢先係塞車源頭？

即刻曝露水平
原來屌西會阻住地球轉

如果唔塞車我理得你揸車

你睇下上面有車就當自己有錢嗰啲人先啦
一千萬對佢地嚟講係錢？買兩隻錶都唔只啦，就算實施又對佢地有咩影響

地鐵都塞車啦 攞黎講
等候訊號入站呀

巴士意外比率大啲定係私家車

一班扮哂偉大咁嘅人 話揸車嘅不是 真係笑死

邊個你地呀 你有錢過我好多？

出去聚會個個翻曬屋企
自己仲on99等車個d黎

睇嚟發明汽車嘅人是錯了

揾食車就無得講，私家車真係多得過份

我自己冇車揸？平時揸冇人會話，但又窮又要繁忙時段揸都唔話得？

好on9
出世資產唔平均已經無得揀
諗住出世係自由市場既地方
自己想買咩用咩 都有權利
竟然話窮人無得揸車
有錢大撚晒咩

車多係自由市場跟本唔唔應該限制
諗下點樣減少跨區返工好過啦 有錢人
你地自己造成架
又唔肯搬甲級寫字樓係新界

我話左我窮 但冇車的同事為何要R窮人的車上？

係掂嘅就call司機啦，揸車 飲啖酒都要就住就住

完全唔明好好地一個討論政策社會現狀既post要搞分化
驚死人唔知自己揸車好有錢咁
自由市場解決唔到既問題梗係由政府插手啦好正常 唔係要政府黎托柒

你地成班窮人嘅野關我撚事

咁係咪有司機唔可以自己揸？咁即係有錢就乜都得啦係咪？
利申 無。

一個負責任既司機係會堅決唔飲
加上聚會一定係飲？

點解
1000萬好多咩？

呢位巴打意思係咪有錢乜都得？咁我地有錢養得起車 關您撚事？

上面以為自己有車就有錢嘅人覺得係

我有車
但我返工會坐小巴
有時會渣車(WINDOWS 打唔撚到隻字 手木日一)
比例係 7:3
假日 就全私家車

我返工 私家車 20分鐘
小巴 快既 40分鐘 (唔兜客 行最短既路) 慢既 1小時
巴士 85分鐘 站站停
的士計埋等車 要30分鐘左右

有錢咪私家車囉
冇錢咪公共交通囉

人做乜要你管 以為塞車只係影響到佢自己
你遲到你上司老細咪叫你早D起身囉 你反駁佢話太多私家車睇下佢點
再講 好多野 人都會影響他人架啦

其實一到暑假無左堆校巴,湊仔女返學既私家車路面已經暢通唔少

因為你阻住地球轉呀，明未呀，揸唔係問題，係要繁忙時段揸車阻鳩住在人，你估你平日非繁忙時段揸車會唔會有人話你

返個度，朝朝俾私家車塞到要早9個字返

但有車個種爽快感無車既人唔會明

利申有車，平日地鐵轉巴士返工，遲到就私家車，唔洗轉車20分鐘到

笑死 咪開冷氣啦 全球暖化 影響到我呀喂

其實一過左返工放工時間，都無左好多車
諗下點解決跨區返工好過啦
全撚部都出港島返工

喔 阻住您？ 等車時間唔阻住我？

你都識講繁忙時間

唔係乜都得，不過至少唔俾窮撚揸就一定對交通有幫助，明未

少左你呢啲人咪冇咁繁忙，唔係淘汰窮人唔通淘汰啲有錢人？

10M先住到村屋?
你叫成班原居民如何?
你貴姓呀先生

咁您都幾自私

到時街到架架都靚車跑車又葡萄人啦

跟住炒撚咗 又塞車 跟住要提升要100M架啦

好撚自私呀 ！

繁忙時間你都唔好出街啦
同人爭氧氣

成日以為自己好有錢 人地講就係葡萄
返工唔塞車 周街跑車關我撚事

阻住你又點，你連我講嗰個基本門檻都唔到，有咩資格係香港揸車。太多人揸就梗係要淘汰啲人，唔淘汰窮人應該淘汰咩人？

根本原區就業呢個概念完全唔work

睇黎街上要架架林寶波子
但到時又會仇富

我都講左我好窮 有錢唔是揸日本車了

但係冇左私家車又會引申好多問題
汽車維修仲邊有人做
有唔少人都係做私家車生意
我都係透過地盤有車揸果班同事了解到
另外個個逼住塔公共交通工具
又會做成加價
到時受害嘅都係窮鬼
呢方面又平行左未

私家車同公共交通工具公路分兩條路行可能改善到
成日見私家車cut巴士線搞到巴士疾下疾下咁行

使撚周街靚車？tesla，benz e, s class依啲最普通車都大把人揸啦，不過相比mazda都算靚嘅

香港要養車門檻唔算低啦

你覺得低係因為周街都有爛車違泊唔洗俾停車場錢姐

有人話窮撚揸車返工，其實係咪唔知揸車仲貴過日日搭的士

窮撚撚有能力咩，香港地事實上好多有錢人，咪低估個數量啦，你限一千萬資產都一樣咁多車架咋

香港人口過多
聽講您窮
您係咪應該比人淘汰？

佢唔明白而家公共運輸出咩問題
地鐵點解早D搭畀個折你
巴士我未見過佢張請人唔貼出黎
所謂研究 佢永遠只係向一方
但另一方既建議係冇 D人歸邊後會點? 唔通唔用私家車返工 巴士載得到果堆人??? 姐係覺得公共運輸可以食到全香港人?

不如成條地鐵變成高速扶手梯

去一轉車台,大把月入2萬既人問養唔養車好,之後又有班柒頭好撚熱心咁水佢去買車架

Up乜撚
咩原居民如何？
1000萬大把原居民唔撚當係錢啦

岩呀 dennis Volvo我都好喜歡坐 架架3百個

至少少左上面嗰幾個

香港高質地方 唔應該有窮人5

所以車台 冇車既死出去啦

佢地唔會明 佢地仲未答到我 佢地只講利潤上升
客多等於上升

所以呢？中意坐丫嘛，係咪你架先？係你嘅就唔使係道嘈啦

搵1xk都養到啦

o岩呀,學術台無學術果班都死出去啦

冇你咁窮，至少唔會覺得一個咁低嘅門檻有幾難到，要係道嘈

你真特別 先生 大把原居民銀行連1M都未必有
你想教人賣丁權定點?

鐘意坐但我有私家車同公交俾我揀
你就冇得揀
何況我冇嘈 我當傾計

係得你先勞氣

人地啲屋都唔只啦，知唔知咩叫身家，你成副身家都現金？

下 咩呀 香港人口過多呀 咁係咪要解決基本門檻呀？咁您窮有咩資格係到生活呀？人多緊係要淘汰啲人。唔淘汰窮人應該淘汰咩人？

我點樣冇得揀

我窮得過你？

Maybe

身家係浮動 年年計算有唔同
同埋間屋可以賣過10M???
當你補埋地價
10M有幾多位
畀D例子

你一個月揾幾錢，有幾多物業？

我覺得塞車嗰陣喺車度聽音樂好爽

得一間？

有耳機架嘛

7點到9點
晚上6點到8點
全港九新界都唔比用私家車

最有效令人放棄係繁忙時間揸私家車嘅方法係繁忙時間限制高速公路同隧道收費處私家車可用行車線數

當你令到 d 自以為揸車慳到時間嘅人浪費更多時間累鬥累塞車
望住 d 小巴 巴士一架一架係佢則邊飛過嘅時候
佢地只能係咁屌老母

不過算啦 講有撚用 你無權 d 人中意做乜都得架

全部都唔多 但至少我養得起一㗎車。符合到揸車

咁仲好，一視同仁，等上面班人冇得嘈

如果您係有錢又無揸車 恭喜您 您就係您所講有錢乜都得嘅人

識人 叫做老細 坐地鐵返工 保守計佢有 過10M身家
連的士都唔坐
大把人1M都冇 有車 渣返工

其實人地想點咪想囉
你都可以咁架 唔好講到好似好客觀先得架
冇人答 多客坐 巴士能夠做到客量同唔加價???
成本唔會上升???

大把原居民有好多間？

佢地話塞車有得聽歌涼冷氣好爽

咁我就算成世唔做都好難窮過你

我真係笑撚咗出黎 丁屋唔係得一間可以有幾多間???

有錢了 恭喜您 您乜都得㗎啦

18歲未有牌好正常，我有嘅話都叫屋企有車揸又過到嗰個假設嘅最低門檻，唔使擔心會因為咁而冇車揸先

可以有人答我未 點解好地地講交通問題要係咁屈另外果方立場既人係窮撚
咁樣刷存在感好開心?
我唔窮將來會有車但係唔會改變呢個問題既原因同政府應該要做d野

係度話人仇富果d真係好撚小學雞 話知你幾有錢幾多歲 想正常討論都唔得

咁您唔好係繁忙時間揸車啦 自私呀 18未夠笑撚死
我係要繁忙時間揸 咁您可以點呀有錢佬

我由一開始已經話嗰個門檻係一條分普通人同窮人嘅bar，唔好跌落地拿返渣沙

有人要咩入息審查

我就答您 因為有人話 淘汰就淘汰窮先 而唔係人人平等

假膠定支蛆？
丁屋一楝楝起

爺爺老豆阿孫三代住一楝，都仲有兩楝可以放租可以賣

其實揸開車先知馬路有咩問題,但果班柒頭永遠只會話我有錢我鍾意就得,仲拉埋D人開冷氣黎講,真係唔知佢地想點
咁咪好囉,繼續塞車就最好,大家攬炒。

屌你老母 係太撚多人
根本人多撚到 太迫

咁咪仆街囉 就係屌您以為有錢大撚哂
個個都係人一個 憑乜撚嘢窮人揸車要比人set條bar?

咁租住果班唔洗返工??? 我一開始講村屋果班
行路返工???
如果唔可以養車 咁佢地唔會租果D地方 間屋D地皮會下降 身家縮水 最後10M唔知有冇呢???

好呀 塞囉 點樣拉唔埋呀？

最慘你講到自己有架車養得起就唔窮呢

每日百五，條路幾闊都無用

做左一件仆街野都唔代表要做盡仆街野既,更加唔需要講到我有權我大哂咁,不過你地唔會明架喇,你地鍾意攬炒架嘛

我都有揸車,不過揸親都非繁忙時間,返工行路都得,你地塞飽佢

咪又係講我窮 您有錢 所以您可以揸 我唔可以
而且我無覺得自己窮 只係可能無您咁有姐

根本就係咁

人多車又多咁咪塞上加塞再更塞

我係無係繁忙時間揸嘅 不過我覺得無問題而出聲咁耐姐
您話仆街係因為您唔係既得利益者姐。
您站係被逼接受全球暖化嘅國家 都會罵緊我地日日開冷氣啦

係香港生活好難避，平時出街都好多人啦，你講到你女朋友公主咁 係咪唔會去深水埗呢旺角呢d基層地方 ，大多數人最主要都係想節省時間同唔洗企姐

其實唔係話你唔夠有錢唔揸得車
如果有錢又揸冇錢又揸咁條路招呼得幾多人 揸都算喇，唔該你車多幾個同事先一齊返，做下好心積下德

做下好心您都積下 我想冬天變翻十幾年前咁 。 唔好開咁多麼冷氣 。

問題我係唔係經常受塞車影響既人,都睇到私家車太多既問題
點解你地會覺得OK
真係好奇怪
條路少D車大家都好
係要講到揸車點好點好,D搵得雞碎咁多既柒頭話要買車又推哂佢地去買

到您都得 至好講做下好心積下乜 大把嘢要您做好心啦 您咪又係站係高地。收租炒物業？幾多店主叫救命？好心啦

係咪先,一齊囉,大家唔好開冷氣唔好揸車,攜手創造美好香港

香港地 已經無咩好開心 連自己揾到錢 想點用都要比人批評 我代佢地慘

我係唔開冷氣㗎 我仲要食素 咁點？

搞到成個香港一齊塞車大家都唔開心就最開心
我代日日塞車既人慘

跟 我車都就黎賣,跟唔跟

自己站係高地影響幾多人唔諗
弱勢只會叫救命

唔跟 所以我無資格叫人唔好揸

講撚到有車揸係弱勢

係呢個post可能係囉小朋友

你又知我開得多冷氣？我夏天除左夜晚瞓教之外打死都唔會開，你開得多定我多？定係你認錯我係上面個巴打，我從來冇講過冷氣

都話大撚把原居民10M都唔當係錢
根本呢個年代，身家億億聲都大有人在
咪一樣覺得塞車唔鍾意揸
周潤發夠出名啦，咪一樣搭巴士出入

係樓上有班人搵三幾萬都覺得自己高收入
要揸車好威威，話人地咩仇富之嘛

即係我有
其實你呢D思想有D問題,即係一個揸車超速既人無資格捉殺人犯咁,兩樣唔關事既野你就講到一樣然後就話人唔應該企o係道德高地,唔好咁諗野啦 你有資格勸人食素架

我諗好多人都係咁架wor

點睇踩窮人果班咁insecure都知一定唔有錢 一係可能屋企有錢但係份人on99咁不學無術 一開口就露曬底

我識人住半山豪宅 會call的落山轉地鐵 廢事塞到炆

我決定聽日唔渣車
睇下有冇影響先

我唔會勸人先其實 係您地批評在先

地鐵巴士逼到痴孖肺你唔講？地鐵做沙甸魚逼餐懵身貼身你唔講？Commuting想有尊嚴係超級富豪高官嘅專利，平民就要老奉承受俾妄想症港女屈非禮同痴線叔父係咁撞埋嚟呢啲感受？

塞到炆,低EQ到咁唔好做人
係車入面涼著冷氣聽歌不知幾爽

您話我踩呀？ 我係支持人揸車㗎wo 巴打搞清楚先。我支持無咩錢嘅人揸車的 有人反對咋。
一開口就露哂底

兩部巴士霸左一條線

喂講真喎,揸得車都知馬路有咩離奇怪事,成個YOUTUBE都係車CAM片話D人揸車點衰,係咪真係話人幾句就道德高地先
我有時又唔明你地呢D人咩心態
人地講幾句唔o岩聽你就話人道德高地,咁有D野分明就有對錯架啦,點解唔講得先 真係咁多人鍾意塞車?

是原罪

咁您覺得點解決？
見您幾理智 就冷靜啲講。係咪繁忙時間個個就唔揸得車先？
要減塞車 得
加錢
考到難度增加
起公路
咁一樣係有好多問題顯生

我冇睇人名都唔打算追post 不過呢個post一路傾有大把係冇point正係一味踩

都唔知你上面講過d咩

話加十萬牌費果班
幾時去政總交信
唔好得個講字

聽日又要逼巴士地鐵

咩都可以試,問題o係度都要搵方法解決架,繼續係咁真係學呢度某D人話齋,每日150,仲要愈黎愈多車,起幾多條路都無用,到時真係塞o係度聽2粒鐘歌唔慌唔開心

窮豬靜識得怨
至多咪打電話上九巴投訴加班次
地鐵壞果幾分鐘又屌哂鬼

我有樓有BENZ............................

成班loser發窮惡，魚蛋論。 根本香港地原罪就係人口太多，咩資源都要爭。你想唔塞車？早啲出門口囉。

唔係個個搭巴士返工都就路，巴士有好多位都唔到
咁不如話全世界搭地鐵條路都唔洗有車啦
再者一架巴士載130人點計出黎
假設每架企位都爆哂？

咪係
唔番工唔洗塞車添啦
你6點等巴士過海番公司一定無問題

屌鬼唔知人口太多咩 講黎曬氣啦ching 咁所有人口太多/每日150產生既問題都唔洗討論啦

算撚數啦
喺佢哋眼中
就算你住山頂都好
你搭地鐵你就係死窮撚架啦

係私家車搞到塞車架 但係渣得車返工既人有一部份應該唔係因為效率
而係唔想同人逼 唔想聞臭汗味
講效率? who fucking care

控制人口增長先

香港有錢人越來越多，而有錢人一定會買車請司機or自己揸，所以呢個問題冇得解決，車牌出到U字頭都係呢兩年嘅事，但依家已經出到V字頭

想提名樓豬攞諾貝爾獎

根本香港方便到爆,渣車for威威only
學新加坡拍賣車牌+限年期,過左要再拍過

明明揸車其實唔係貴，呢個post講到揸車就唔係窮，其實發生咩事

揸車有揸車嘅方便，點會only for威威

外國咪岩囉,代步工具,無車屎都無得食
香港有MTR巴士小巴的士邊度都去到,渣黎做咩

話加十萬應該講我 ，人口多同車無關，人口得一百萬都可以日日塞，政策問題

依家香港就係太多人夾硬揸車，條路太多車，又揸埋啲錢七、舊柴van，成日壞車阻路、污染環境、長期泊街等等

其實車喺香港變奢侈品就最好，條路少三成車已經好舒服
寄信就唔啦，ff下姐，不過加幾多我都負擔倒 愈多愈好，大家開心

唔該曬你 為左我地有地鐵同巴士坐要你買架私家車
都係一句 你真係好撚自私 你咁有錢 用錢買時間 你唔係返工附近買間屋 行路5分鐘唔洗

成班爭住出嚟認窮咁
仇富心態出晒嚟
又證實咗連登幾多藍領同窮人

美國人就係
香港冇咁激架喇算係

朝早搭地鐵d窮豬低質到
部車未停定 度門未開
又湧哂門口果邊等出
上車又係咁
好似趕番公司同老細賣命

成日渣著爛尻手機邊行邊禁
就撞到人都唔知
最憎廢中+西裝佬 2大垃圾

有得揀 我渣車唔好撚過?

On 9 啦
我住村屋，我男朋友有車，我都非常同意道路收費等減少私家車政策
揸車一d都唔覺得威，反而好憎佢係唔係都要揸車，有d情況明明搭車仲乾手淨腳
揸車根本係男人情意結

樓下商場有太快勃,ironman+幾間餐廳
我有時星期六日都渣出去食早餐啦

唔明有咩問題

去新田塞緊

如果好似星國咁cut 私家車牌呢

見咁多" 交通運輸專家 " 提出意見, 敢問一句點樣分配以下種類 ? 又可以令到塞車減少 ?

" 貨櫃車 / 貨車 / Van "
貨櫃車 : 隨時長過巴士, 又只得司機一人
但冇貨櫃車又唔得, 進出口上仲有需求 (我份工直接接觸)
貨車/Van : 香港仲有大量需求, 唔係點解GxGxvan仲有得做.
仲有每檔食市都要有材料(肉菜... etc)

" 巴士 / 小巴 / 旅遊巴 "
不用多提, 根本是必須

" 私人用既車 "
馬路上既毒瘤

求巴絲一齊9up

根本係自私, 同男人老狗有"公主病"有咩分別 ?

點解講到依加仲有人覺得有車係代表有錢

做唔到
靜係運輸署牌費,油站
車房,驗車中心, 汽車美容
教車師傅, 賣汽車用品d收入影響哂

就算你係咁多個窮撚身上拎1蚊收牌費
果條數都唔係簡單

班車主口吻同藍絲一樣

私家車絕對係塞車元兇，我自己有車都係咁話

實施富豪巴士

其實呢個世界嘅問題 九成九都可以歸咎於人嘅劣根性

你叫政府將西隧大欖減到$25蚊 你睇下仲塞唔塞

會仲塞過依家

唔好呀
一間死得人仲多
個個去哂果邊炒撚哂車

又話渣車好有錢既,唔係呀,幾條野都慳?依加呢個價有咩問題?
太平唔係侮辱左你地咩

應該立法禁止揸100萬樓下既私家車

識揸車揸私家車無錯
錯係班炒車嘅私家車司機
唔識揸就搭巴士地鐵啦

日日返工放工時間都有炒車嘅白痴司機

幾耐無行西隧大欖？
而家繁忙時間成日都要塞

你搞好個大型運輸網絡先講喇
你住九龍返九龍緊係覺得車唔係必需
但係你試下大西北返九龍東, 或者係住村屋個啲

早排先講地鐵接近飽和
你一下子減晒啲私家車咪變相加重咗個運輸負擔
你唔搞好成個交通配套就迫啲人搭公共交通工具係唔會行得通

朝早返工塞車唔淨止私家車, 係大車同貨櫃車都係呢個時間出車
係減小私家車ge 同時係要再研究所點樣唔會所有人係同一時間出車
可以將啲架次分流就可以提高返個運輸網絡系統

屯公班撚樣落唔落雨都炒架啦
尤其係深井堆契弟

其實巴士係必須，但係所有路線要重整，全世界係得香港有咁密集既巴士線，如果將一區一巴士線或兩巴士線，出區就轉一部集合既巴士，就已經可以唔塞車

睇呢張圖亦莫視左前面路況，香港例子的話九成係塞巴士
因為巴士出到公路後，經常三線中霸佔兩線

睇下尖沙咀點解會塞車？因為巴士經常性入唔到星光行對出巴士站，就搞到一直塞到麼地道，甚至阿士甸道

唔渣對唔住自己
地鐵太多on9仔 大陸質素咁
巴士又多廢中廢老

有錢人連幾十蚊都唔肯俾

呢個方法唔係唔得
但係首先要維持現有服務
再去修改巴士路綫，唔係口講咁易
另外如果真係集中果一至兩條巴士
我幻想緊條人蛇會有幾長
到時又會有人投訴

星光行對出塞車係因為違泊問題嚴重，同巴士無乜關係

唔係邊會係有錢人

低撚能 搭巴士望到啲毒撚肥婆真係乜心情都無哂
我塞車都係自己一個 有時條女坐隔黎舒舒服服 大聲播自己想聽既歌
自己搭巴士塞就強逼要人一齊望住你班毒撚一齊塞

進口稅平 你邊度睇到佢平

以前有錢人先有書讀添啦
以前以前，你返返去三千年前啦

重鐵一條軌一上一落根本食唔哂堆人
仲要站站停,接駁交通又柒
咪迫到班友渣返車同搭返巴士囉
馬鐵西鐵通車嗰陣夠想一次cut晒啲長途巴士
依家巴士有巴士爆,搭鐵又迫到上唔到車
人又越嚟越多

應該加私家車六倍隧道費?

你要直接車變轉車
我可以答定你只會更多人揸車